{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mis ma olen? Mul on rattad ja ma vean sind kohale. Ma l√§hen piip piip!","hints":[{"text":"Mul on vedur."},{"text":"Mul on uksed ja aknad."},{"text":"Sa v√µid mind maanteel s√µidutada."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Puu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Mis ma olen? Ma ujun vee peal ja v√µin olla v√§ga suur v√µi v√§ike.","hints":[{"text":"Ma v√µin inimesi v√µi asju √ºle mere vedada."},{"text":"Ma vajan liikumiseks vett."},{"text":"Piraadid v√µivad s√µita minu peale."}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Maja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"transport","icon":"‚õµ"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Mis ma olen? Mul on kaks ratast ja sa kasutad oma jalgu, et mind liikuma panna.","hints":[{"text":"Minu s√µitmiseks v√µib olla vaja kiivrit."},{"text":"Olen hea harjutus."},{"text":"Mul on iste ja juhtraud."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Roller","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB7093","category":"transport","icon":"üö≤"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Mis ma olen? Ma lendan taevas ja v√µin teid kaugele, kaugele viia.","hints":[{"text":"Mul on tiivad ja mootor."},{"text":"Ma lendan pilvede kohal."},{"text":"Piloodid s√µidutavad mind."}],"options":[{"label":"Leiut","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"√ïhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF93DB70","category":"transport","icon":"‚úàÔ∏è"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mis ma olen? Ma s√µidan r√∂√∂bastel ja v√µin vedada palju inimesi korraga.","hints":[{"text":"Ma teen t≈°ugga-t≈°ugga heli."},{"text":"Ma peatun jaamades."},{"text":"V√µin olla v√§ga pikk."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7093DB","category":"transport","icon":"üöÇ"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Mis ma olen? Ma aitan vees ujuda, aga ma ei ole paat.","hints":[{"text":"Ma olen sageli valmistatud kummist."},{"text":"V√µite kasutada mind basseinis v√µi meres."},{"text":"Ma olen t√§is √µhku."}],"options":[{"label":"Ujumisriietus","isCorrect":false},{"label":"Kummir√µngas","isCorrect":true},{"label":"R√§tik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB9370","category":"transport","icon":"üõü"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Mis ma olen? Ma olen suur ja kollane ja vean lapsi kooli.","hints":[{"text":"Mul on vilkuvad tuled."},{"text":"Ma peatun bussipeatustes."},{"text":"Ma vean palju √µpilasi."}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Koolibuss","isCorrect":true},{"label":"Tulet√µrjeauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"transport","icon":"üöå"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Mis ma olen? Ma lendan Kuule ja vean astronaute.","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga v√µimas."},{"text":"Ma s√µidan kosmoses."},{"text":"Ma olen pikk ja peenike ja j√§tan tulej√§lje."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Rakett","isCorrect":true},{"label":"Droon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÄ"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Mis ma olen? Ma vean kaupu √ºle kogu maailma, maanteedel.","hints":[{"text":"Ma olen suurem kui auto."},{"text":"Ma transpordin asju."},{"text":"Supermarketid vajavad mind toidu tarnimiseks."}],"options":[{"label":"Mootorratas","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":true},{"label":"Politseiauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB7093","category":"transport","icon":"üöö"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Mis ma olen? Ma s√µidan maa all linnas.","hints":[{"text":"Ma olen mingi rong."},{"text":"Ma peatun metroojaamades."},{"text":"Sa kasutad treppi v√µi lifti, et minuni j√µuda."}],"options":[{"label":"Tramm","isCorrect":false},{"label":"A metroo","isCorrect":true},{"label":"Monor√∂√∂vel","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF93DB70","category":"transport","icon":"üöá"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mis ma olen? Mul on kuus jalga ja mulle meeldib roomata. Ma k√§in tihti piknikul, kuigi olen v√§ike.","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga t√∂√∂kas!"},{"text":"Ma v√µin kanda asju, mis on minust palju suuremad."},{"text":"Ma elan koloonias."}],"options":[{"label":"Linnu","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Kass","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêú"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Mis ma olen? Mul on ilusad tiivad ja ma lendan √µhus. Ma olin varem roomik, aga n√º√ºd ei hooli ma sellest!","hints":[{"text":"Mulle meeldib lilledest nektarit juua."},{"text":"Minu tiivad on v√§rvilised."},{"text":"Ma alustan muna, siis roomik, siis nukk..."}],"options":[{"label":"Mesilane","isCorrect":false},{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Marjak√§pp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"bug","icon":"ü¶ã"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Mis ma olen? Mul on erkpunane kest, millel on mustad t√§pid. Inimesed √ºtlevad, et ma toon palju √µnne!","hints":[{"text":"Ma olen mingi mardikas."},{"text":"P√µllumeestele meeldin ma, sest ma s√∂√∂n k√§rbseid."},{"text":"Mina leian sageli taimedest."}],"options":[{"label":"Mardikas","isCorrect":false},{"label":"Marjak√§pp","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB7093","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Mis ma olen? Ma sumisen lillede √ºmber ja teen maitsvat mett. Ma elan tarus ja t√∂√∂tan kogu p√§eva, olgu p√§ikseline v√µi mittep√§ikseline!","hints":[{"text":"Mul on pistrik."},{"text":"Ma kogun √µietolmu."},{"text":"Ma olen v√§ga oluline taimede jaoks."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"K√§rbes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB9370","category":"bug","icon":"üêù"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Mis ma olen? Ma h√ºppan v√§ga k√µrgelt ja siputan rohu sees. M√µnede arvates on minu laul √ºsna krass!","hints":[{"text":"Mul on tugevad jalad h√ºppamiseks."},{"text":"Ma olen roheline v√µi pruun."},{"text":"Ma s√∂√∂n taimi."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Sirkk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DBDB","category":"bug","icon":"ü¶ó"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Mis ma olen? Ma p√µlen √∂√∂sel, vilgun eredalt. Inimesed p√º√ºavad mind purgis, milline vaatepilt!","hints":[{"text":"Mul on valgus p√µhjas."},{"text":"Ma olen mingi mardikas."},{"text":"Sa n√§ed mind sageli suve√µhtutel."}],"options":[{"label":"Koik","isCorrect":false},{"label":"Tulet√µrjek√§rbes","isCorrect":true},{"label":"Herilane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF93DB70","category":"bug","icon":"ü™≤"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Mis ma olen? Ma ketran v√µrku ja p√º√ºan oma √µhtus√∂√∂ki. M√µned inimesed kardavad mind, ma olen ketruslane!","hints":[{"text":"Mul on kaheksa jalga."},{"text":"Ma olen arachnid."},{"text":"Ma s√∂√∂n putukaid."}],"options":[{"label":"uss","isCorrect":false},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Tigu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7093DB","category":"bug","icon":"üï∑Ô∏è"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Mis ma olen? Ma n√§rin lehti ja teen taimedesse auke. Aednikele ma ei meeldi, ma v√µtan k√µik laulud √§ra!","hints":[{"text":"Ma olen putuka vastne ehk ebak√ºps vorm."},{"text":"I v√µib olla palju erinevaid v√§rve."},{"text":"Ma muutun mardiks."}],"options":[{"label":"Roomik","isCorrect":false},{"label":"Muru","isCorrect":true},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB70DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Mis ma olen? Ma n√§en v√§lja nagu pulk ja sulandun puude vahele. Mind on lehtede vahel raske m√§rgata, kui sa palun!","hints":[{"text":"Ma s√∂√∂n taimi."},{"text":"Mul on pikad jalad."},{"text":"Ma olen maskeerimise meister."}],"options":[{"label":"Palvetav mantis","isCorrect":false},{"label":"Pulk putukat","isCorrect":true},{"label":"uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDBDB70","category":"bug","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Mis ma olen? Mul on pistoda ja ma ehitan paberist pesa. Ma v√µin olla √ºsna vihane, mind ei saa katsetada!","hints":[{"text":"Ma olen lendav putukas."},{"text":"Ma olen must ja kollane."},{"text":"Olen seotud mesilaste ja sipelgatega."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Herilane","isCorrect":true},{"label":"Mardikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DBDB","category":"bug","icon":"‚ö∞Ô∏è"}}],"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma √ºtlen \"miau\" ja armastan hiiri taga ajada. Ma purreerin, kui sa mind silitad.","hints":[{"text":"Mulle meeldib piima juua."},{"text":"Mul on viskid ja teravad k√º√ºnised."},{"text":"Koerad ajavad mind m√µnikord taga."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Linnu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêà"}},{"level":"2","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma haugun ja vingerdan sabaga. Ma armastan noppimist m√§ngida.","hints":[{"text":"Ma armastan jalutusk√§ike teha."},{"text":"Ma olen ustav s√µber."},{"text":"Ma jagan sageli oravaid."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":true},{"label":"Lehm","isCorrect":false},{"label":"Siga","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêï"}},{"level":"3","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma kakerdan ja vatran. Mulle meeldib tiigis ujuda.","hints":[{"text":"Mina munetan mune."},{"text":"Mul on v√µrkjad jalad."},{"text":"Inimesed toidavad mind sageli leivaga."}],"options":[{"label":"Hobune","isCorrect":false},{"label":"Duck","isCorrect":true},{"label":"Lammas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"ü¶Ü"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma √ºtlen \"moo\" ja annan piima. Ma elan talus.","hints":[{"text":"Ma s√∂√∂n rohtu."},{"text":"Ma olen v√§ga suur loom."},{"text":"Minu lapsi kutsutakse vasikateks."}],"options":[{"label":"Lehm","isCorrect":true},{"label":"Kana","isCorrect":false},{"label":"Kits","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêÑ"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma h√ºppan ja mul on pikad k√µrvad. Ma armastan s√º√ºa porgandeid.","hints":[{"text":"Ma elan koopas."},{"text":"Mul on kohev saba."},{"text":"Ma oskan v√§ga k√µrgele h√ºpata."}],"options":[{"label":"J√§nes","isCorrect":true},{"label":"Orav","isCorrect":false},{"label":"Hiir","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêá"}},{"level":"6","type":"animal","question":"Mis ma olen? Mul on mustad ja valged triibud. Ma olen nagu hobune, aga teistsugune.","hints":[{"text":"Ma elan Aafrikas."},{"text":"Minu triibud aitavad mind peita."},{"text":"Ma jooksen v√§ga kiiresti."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"Seepra","isCorrect":true},{"label":"L√µvi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"ü¶ì"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma kiikan puude otsas ja s√∂√∂n banaane. Mulle meeldib jutustada.","hints":[{"text":"Ma elan d≈æunglis."},{"text":"Mul on pikk saba."},{"text":"Ma olen v√§ga m√§nguline."}],"options":[{"label":"Ahv","isCorrect":true},{"label":"Karu","isCorrect":false},{"label":"Rebane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêí"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Mis ma olen? Mul on pikk t√ºvi ja suured k√µrvad. Ma ei unusta kunagi.","hints":[{"text":"Ma elan Aafrikas ja Aasias."},{"text":"Ma olen suurim maismaaloom."},{"text":"Ma armastan s√º√ºa maap√§hkleid."}],"options":[{"label":"J√µehobu","isCorrect":false},{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Kaelkirjak","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêò"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma karjun ja mul on suur mannekeen. Ma olen d≈æungli kuningas.","hints":[{"text":"Ma elan Aafrikas."},{"text":"Ma olen v√§ga tugev kass."},{"text":"Ma jahin uhkusega."}],"options":[{"label":"L√µvi","isCorrect":true},{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"Leopard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"ü¶Å"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma elan ookeanis ja mul on kaheksa k√§tt. Ma v√µin muuta v√§rve.","hints":[{"text":"Mul ei ole luid."},{"text":"Ma v√µin pritsida tinti."},{"text":"Ma olen v√§ga tark."}],"options":[{"label":"Octopus","isCorrect":true},{"label":"Merit√§ht","isCorrect":false},{"label":"Meduusid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêô"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mis ma olen? Mul on lehed ja ma vajan kasvamiseks p√§ikest ja vett. Ma v√µin olla suur v√µi v√§ike ja m√µnikord on mul ilusad lilled.","hints":[{"text":"Mesilased armastavad mind k√ºlastada."},{"text":"Sa leiad mind aias."},{"text":"Ma ei ole loom."}],"options":[{"label":"Kivi","isCorrect":false},{"label":"Taim","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mis ma olen? Ma olen pikk ja tugev ning mul on palju lehti ja oksi. Lindudele meeldib mulle pesa ehitada.","hints":[{"text":"V√µin pakkuda varju p√§ikesepaistelisel p√§eval."},{"text":"Ma olen tehtud puust."},{"text":"Oravadele meeldib minu peale ronida."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Lill","isCorrect":false},{"label":"Seene","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA0522D","category":"plant","icon":"üå≥"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Mis ma olen? Ma olen v√§rviline taim, millel on magus l√µhn. Sa v√µid mind kellelegi, keda sa armastad, kinkida.","hints":[{"text":"I v√µib olla punane, kollane, roosa v√µi palju muid v√§rve."},{"text":"Mesilased tulevad minult nektarit koguma."},{"text":"Alustan seemnest."}],"options":[{"label":"Kivi","isCorrect":false},{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Lill","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFF69B4","category":"plant","icon":"üå∏"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mis ma olen? Ma kasvan maas ja mul on pikad rohelised lehed. J√§nesed ja kilpkonnad armastavad mind s√º√ºa.","hints":[{"text":"Sa v√µid mind salatisse s√º√ºa."},{"text":"Mind serveeritakse sageli kastmega."},{"text":"Ma olen roheline k√∂√∂givili."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":false},{"label":"Salat","isCorrect":true},{"label":"Porgand","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"plant","icon":"ü•¨"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mis ma olen? Ma olen v√§ike ja √ºmmargune ning kasvan viinapuu k√ºljes. Ma olen roheline, kui ma kasvan, aga ma olen punane, kui ma olen k√ºps.","hints":[{"text":"V√µite mind kasutada pitsakastme valmistamiseks."},{"text":"Olen populaarne koostisosa salatites."},{"text":"Ma olen puu, mida tihtipeale peetakse ekslikult k√∂√∂giviljaks."}],"options":[{"label":"Mustikas","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFF4500","category":"plant","icon":"üçÖ"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mis ma olen? Mul on lehtede asemel n√µelad. Sa kaunistad mind sageli j√µuludeks.","hints":[{"text":"J√§√§n roheliseks aastaringselt."},{"text":"Ma olen √ºks puuliik."},{"text":"Minu n√µelad on teravad."}],"options":[{"label":"Palmi","isCorrect":false},{"label":"Roosip√µ√µsas","isCorrect":false},{"label":"Kuusepuu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF228B22","category":"plant","icon":"üå≤"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mis ma olen? Mul on k√µva kest ja ma kasvan puudel, mis langevad maasse, kui nad on k√ºpsed. Oravad armastavad mind koguda.","hints":[{"text":"Ma olen √ºks p√§hkli liik."},{"text":"Olen paljude loomade lemmiktoit."},{"text":"Mind s√º√ºakse sageli r√∂stituna v√µi toorelt."}],"options":[{"label":"Tammepuu","isCorrect":true},{"label":"Virsik","isCorrect":false},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDEB887","category":"plant","icon":"üå∞"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Mis ma olen? Ma olen pikk, roheline k√∂√∂givili, mis kasvab viinapuu k√ºljes. Mind marineeritakse sageli.","hints":[{"text":"Minust saab teha hapukurgid."},{"text":"Mul on muhklik nahk."},{"text":"Olen seotud k√µrvitsate ja k√µrvitsatega."}],"options":[{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Bakla≈æaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF3CB371","category":"plant","icon":"ü•í"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Mis ma olen? Mul on paks vars ja kollased tuumad, mida saab s√º√ºa. Inimestele meeldib mind filmides s√º√ºa.","hints":[{"text":"Ma kasvan ridade kaupa pohlal."},{"text":"Popcorn tuleb minult."},{"text":"Ma olen teravilja liik."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Rice","isCorrect":false},{"label":"Mais","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF0E68C","category":"plant","icon":"üåΩ"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Mis ma olen? Ma olen seeme, mis istutatakse mulda, seej√§rel r√∂stitakse ja jahvatatakse, et teha maitsvat, sooja jooki.","hints":[{"text":"Ma teen jooki, mis v√µib sind √§ratada."},{"text":"Kasvan soojades maades."},{"text":"Kasutan sageli lattides."}],"options":[{"label":"P√§evalilleseeme","isCorrect":false},{"label":"Kohvioad","isCorrect":true},{"label":"K√µrvitsaseeme","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF6F4E37","category":"plant","icon":"‚òï"}}]}